明知佢唔得，咁應該繼續鼓勵定講事實？

男朋友想做dj
不斷交demo
又參加比賽
間唔中會俾人讚吓
但係最後都係輸咗比賽
來來回回都堅持咗一年

我一開始都話佢唔得
但係知佢好有熱誠
中間係支持佢會俾建議佢
但係佢輸咗比賽之後
我唔想佢sign時間係哩度
因為我覺得佢其他方面更加出色
我想佢擺多啲心機落佢叻嘅地方（佢都鍾意嘅）

咁我就講事實
係咁話佢唔得叫佢放棄
佢竟然話我係最唔supportive嘅女朋友
真係hurt到想喊⋯
我中間又po ig叫人支持佢 又俾建議佢
係咪真係睇唔到？

有無天份我唔知
但係佢依家真係好緊張dj哩樣嘢
所有唔開心都係因為做唔到dj
唔係因為我⋯（係好酸，但無辦法）

但係我真心覺得佢唔得
個人觀感係佢天生條件唔襯dj
知你地一定會鬧我未成功點知唔得
但鼓勵一個人去sign時間做一啲好難成功嘅事
會唔會係變相埋沒咗佢其他潛力？

繼續鼓勵佢啦黃天不負有心人
繼續講事實打沉佢轉移佢重心

推

姐係你想佢次次唔開心都因為你?

不如試下同佢講 試多次 都唔得就轉目標

點解可以睇到哩樣係重點

我叫佢試趁未畢業咪試多年但係有時都會忍唔住話佢

佢廢一年都忍唔到
你對佢既愛只去到呢種程度？

睇下la la land
可以幫到你

邊個負皮！

set個期限，兩年又好三年又好
過左個期限都唔得就比佢業餘咁玩下
搵份工做，放工放假咪又佢玩囉
直接ban9佢就一定唔好

世界上點會有lalaland哩啲童話
何況dj係講天份

難得有夢想 咪支持佢追多陣
同佢約定
3~5年內都做唔成
就轉佢另一樣(佢出色又鐘意個d)
然後將mix歌當業餘嗜好
起碼唔得都有追逐過
但又唔好一野叫人放棄晒
唔好好似賭仔咁 輸左百幾次都繼續博

無直接ban9佢
業餘玩當然好
但係佢依家係想做正職係夢想

我唔係會拋棄佢個啲
我唔係靠男人個種女人
但係作為女朋友
都想佢開心 想佢快啲成功
做叻嘅嘢唔係會快啲成功咩

btw 係電台dj 唔係music dj

你覺得佢唔得就等如事實？
不過dj我覺得當興趣算啦 正正經經搵份工好過 香港有幾多人可以靠份興趣搵到食

一個人搵到樣嘢真心鍾意，唔係透過你潑冷水去stop佢，而係當佢搵到另一樣鍾意嘅嘢，先會完到

如果一日未搵到，就會一直愛下去

「人無癖不可與之交，以其無深情也」大把人成世人乜都無熱愛過，就算有都未必瞓到身，佢既然鍾意便由佢，佢喺DJ界可能無好大achievement ，但佢可以學到嘅嘢、未來用到或用不到的技巧，係無可估量的

搵唔搵到食都係其次
成功個種滿足感係最重要我覺得

你係咪就係我男朋友

咁唯有等佢好似啲勵志故事咁啦
我唔講嘢啦佢話做咩都要支持佢

只係咁啱我同女友都係搞藝術文化，餓又餓唔死，樓又買唔起，大學畢業咁就六年幾。同學都做晒老師上晒位

無大家互相扶持彼此撐住，可能一早就放棄咗
（利伸：放棄過大半年又拎返起）

占基利老豆後生去咗老美玩音樂，玩唔掂返加拿大做會計，到占基利十零歲時畀人炒咗，成家瞓街。後來占基利勉勵大家，even if you choose to walk on a road that you don't like, you may still fail. Then why not risk doing something that you are truly passionate about

你可能不認同，如你男友有睇的話，共勉

叻姐,唔代表有熱情架
你話覺得成功個種滿足感重要
你試諗下 如果失敗左咁多次
終於比佢贏到 有人欣賞啦
個種滿足感大過你升職加人工

仲年輕有時間 比佢試下啦
又唔係話唔做其他野
某樣野真係叻ge 好快追得番架姐

唔係叫你咩都唔理盲撐
最好真係定個期限啦
佢比人讚過起碼唔係差到貼地個d
不如up首demo上黎睇下點

你阻止男人追夢咁on9？

又唔好話人on9 佢都有自己考量
都有支持過 只不過佢已經覺得冇乜希望姐

咁故事永遠都會有機會發生係每個人身上嘅
我明白鍾意一樣嘢係好難去放棄
只不過睇住佢好辛苦咁
真係唔忍心
你藝術文化都話可能係懷才不遇
但係電台dj好講你本身份人有無觀眾緣嘅
而且佢係想做死商台dj
商台要收佢晨早收咗

Who are you (or we) to judge?
我地同你覺得佢唔得啫唔代表佢真係唔得架喎
做男人呢啲位你唔係真係好支持都好都寧願你唔出聲好過你話佢唔得
傷過比你笑佢J短1000倍

同意你唔可以盲撐
好難定期限
佢依家已經係盡
電台dj越嚟越後生
再老就跟唔上（我覺得）
佢係想做死商台dj
對其他台無興趣
咁好難如願

車，咁更加唔會話搵唔到食
個個一入行就有節目咩，咪又係報下交通天氣
比佢做落去有咩問題

我無阻止佢
我有支持過佢依家就係諗緊應唔應該盲撐
就係咁

那些你很冒險的夢

咁我唔出聲咯
真係 我出完post都係咁諗

做dj唔係講實力嫁喎 關係呢

你男朋友幾歲先20歲同40歲唔同做法喎

香港地夢想係一種奢侈品
屋企有條件嘅咪由佢追夢囉

識個朋友在商台做緊DJ，佢入咗行十幾年，捱了六七年先入到903撈；另一個朋友撈緊港台，十幾年PA經驗先做到呀
講返商台，個玩法就咁嘅，以前有捲入旋渦，後來有天比高，而一直都有最直接的方式：識人。識人好過識字，你聽西瓜就知🤷🏽‍♂️，有料都係其次。而先得嗰一年，佢識到好多人，但我諗無乜人識佢住

問題係佢交咗咁耐demo都無進展
就嚟畢業
Dj們又越嚟越後生
想出名一定要有觀眾緣
我覺得佢把聲無
但夾埋樣就有（佢表情好搞笑）
咁拍下片呀咩咩咩會唔會仲好啲？

又唔係去死

咪臭係咯
佢唔係世界仔嘅性格
唔鍾意阿諛奉承
唔鍾意討好觀眾
鍾意做自己鍾意嘅嘢

因為20歲好多時間剩？

我唔知算唔算有
富豪買關係就一定唔得
佢仲有一年就畢業
唯有睇佢點決定

原來業都未畢
咁就更加比佢闖下啦
有冇觀眾緣唔係你講冇就冇既
佢想既，咪比佢接觸下嗰行先囉

你唔比佢試，第日一定會後悔怨9你
唔好以為佢老左之後會好自豪咁講:當日為左老婆放棄乜乜乜
相反係一定怨你阻住佢

更莫講呢份工唔係搵唔到食嗰啲
大把喺香港搵唔到食既行業啦，嗰啲咪仲死

睇嚟你都係有研究嘅人
佢唔係世界仔
點會識到傳媒人
但係都因為交demo識到商台嘅人
但好似只限交demo，唔算fd
不過社交能力哩啲
好難話依家無就以後都無
我就建議佢拍片嘅
佢加埋表情肢體語言都搞笑嘅
拍片都係講嘢，都係create故事姐
可能仲好做過商台dj
不過佢鍾意咁無計
真係唔可以一時三刻改變
只能佩服佢毅力

拿 我無唔俾佢試
佢試咩我都唔阻止㗎
只不過我會講幾句咁咯
唔想佢白費努力呀嘛

咁你講少兩句啦
打擊佢好開心咩?
又唔通你到時見到佢衰左，你又笑9佢咁:一早話左你唔得嫁啦，唔聽我講抵撚你死

咁咪拍埋片，都無衝突，艾粒又係拍片搞電視台，科林都係扮杜如科先入到商台
不過又咁講，先得一年未必咁快具備咁多技能，以後的日子還長呢

睇番先 係做電台dj唔係music dj
姐係佢鐘意吹水定點
demo會係咩樣

btw 時下電台都算式微 難入行
真係最好定個期限2年 3年
唔得咪好似達哥咁 開台打機9up下 (利申冇睇)
講野有共嗚/搞笑/有深度 自然有人氣有人搵
我唔知有冇分別 因為坐車聽人地d電台唔係9up就係八卦
雖然專咪mic會令把聲出黎好聽d
但dj最緊要應該係講野清晰
達哥個隻就應該做唔到dj

私心介紹下 youtube有個channel叫木魚水心
雖然係大陸人
但把聲好撚好J真係男人都會比佢迷到
主要係講電影 有時講下故仔 答下問題
有深度又不失趣味
可以學習下

係呀
不過我依家唔會出聲
唔出聲好過打沉佢
但係我係佢比賽嗰陣係支持佢
所以佢表現應該唔關我事

一定係無衝突
但係你有無咁多時間先
唔講你要成功賺大錢
搵小小碎銀食飯都要掛

艾粒拍片又電視台係佢本身已經有錢有名氣
好快搞得起
至於科林
我就係想佢拍片搞起自己先
咁入商台都易啲
好過參加啲比賽交demo（我覺得）
佢交demo成年都唔湊效
商台係咪玩9佢
佢依家日日話自己俾人呃殺夢想

所以話
做電台dj有40%係天生條件（聲，性格，轉數）
而佢天生條件唔係好標青 講嘢有懶音
佢有改善緊我知
40%係關係同好彩
10%係努力

所以我建議佢與其等人請
不如俾多啲時間拍片做朵啦好似你開頭講到咁

Btw多謝你推介
會叫佢考慮下哩方面

正常男人有條咁嘅女朋友飛咗佢十世
係唔係事實都好，唔應該由你把口講出嚟而應該由外人講，因為佢係你另一半。

再者，你覺得人地唔掂唔代表佢真係唔掂，成功真係由好撚多次失敗建立出嚟，如果真係唔掂佢會知難而退，理得你出發點好唔好，但絕對唔會輪到你打沉人，相反你係應該支持人。你一開波潑人冷水都唔係一個好嘅女朋友或者屋企人會做嘅嘢

呢個世界總係要有D咁既廢人發下白日夢

姐係大約廿歲出頭左右啦，我同你講係佢男仔大把時間，佢追夢追到三十出頭先轉行都得，咁可能你會話咁我點啊？我青春有限喎！真係冇計鬼叫你愛佢，其實就算佢追夢佢最多咪窮d，香港又唔會餓死人！好過你迫佢迫到第時日日埋怨你
仲有你好似講到一講事實佢就會停咁，有冇諗過你講左佢唔聽咁點？用分手威脅佢？
如果係咁我撐佢追夢追到底！

真係好兩難嘅..

佢諗住一黎就做dj
有冇諗過做住pa先
熟悉下成個節目嘅製作同識人(呢個真係好重要)
肯努力聲底又唔係老牛聲嘅話應該都會有機會俾佢試下咪嗰d
冇記錯小儀呢d都係由pa做起
利申 唔係呢行 但平時有聽下電台

阿bob都係由低做下把位先，慢慢再上高位

拿上面講咗我一開始係支持佢㗎
不過你話唔輪到我打沉佢
都啱嘅佢自己嘅決定嚟
真係唔關我事
但係見商台唔睬佢
佢又死要入商台
登佢唔抵姐

佢係真係落力做嘅⋯⋯

做女朋友既, 明知唔得都係要企佢果邊個啦

你想佢有夢想有目標有一技之長
定係齋讀書 fg搵返牛工

咁追夢一定好聽啲㗎啦
真係有哩個天份有哩個能力先應該追
唔係盲目追

佢唔聽我係真係由佢
我係唔想佢辛苦受好多次挫折姐

你明我

有㗎
佢依家做緊parttime pa
但係第二間電台
根本佢想入嘅商台就唔撚騷佢
佢仲痴塊面落商台屎忽度

希望佢得啦 dj哩家嘢好難講

咁哩啲咪係盲撐⋯⋯
唔想睇佢明明其他地方會成功都叫佢繼續唔成功嘅路

牛工佢就一定唔會做㗎啦 佢咁嘅性格
佢都有好多長處
只不過dj偏弱但係就鍾意做（我覺得）

唔知邊到睇過
其實愈係care嘅人先會愈幫佢擔心，一般朋友要比鼓勵支持係件好易嘅事，因為萬一失敗左佢地唔洗面對失敗嘅損失同傷痛，但成功左就可以share’ 曾經比過推動力’嘅功積
所以有啲青少年會鍾意朋友多過屋企人就係咁，朋友點都會撐你，屋企人就咩都阻住你，而再逆耳都好屋企人始終有血緣嘅bonding 但男女朋友可能會演變到分手

假如我係你會寧願繼續鼓勵但唔會推得太盡

咁冇理由唔支持佢啦
有野心係好事黎
如果佢淨係口講夢想實際咩都是是但但到時你仲驚啦
橫掂都未畢業咪喺其他台學下野先
畢咗業咪再試下in商台
keep住係呢行打滾
點都好過on99走去做份自己冇興趣嘅工